信用卡討論區（69） 搵食MGM過主

人妖小屍仆街死
嚴禁各類MGM及Referal LINK

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包及教學區

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式（e.g. Telegram）重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較，例如：
-想要現金回贈／里數／積分換禮品？
-迎新禮品啱唔啱駛？
-每月消費幾多？
-主要消費模式？
-手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：自行測試

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

💳 信用卡討論區（68）

Apple Pay: 特約銀行和發卡機構

Google Pay： 合作銀行

Samsung Pay: 參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

各發卡機構熱線快捷鍵
豁免年費：
聯絡客服：

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻（Visa Signature）：年薪 $360K／$400K 資產
門檻（Visa Platinum ）：年薪 $150K／$100K 資產
門檻（金卡）：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay / Google Pay / Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

FWC

- Bank of China, Hong Kong

Hong Kong Airlines Visa Signature：本地 $5／FWC、海外及網上 $3／FWC
Hong Kong Airlines Visa Platinum ：本地 $6／FWC、海外及網上 $4／FWC
門檻：年薪 $300K（Visa Signature）／年薪 $150K（Visa Platinum）
弱點：卡面窗口為一塊透明膠片／香港航空或有倒閉危機

現金回贈／積分類

積分一般可兌換 Asia Miles / 現金回贈（每25,000分＝$100）

- Bank of China, Hong Kong

i-Card：網上 10X、感應式支付／手機付款 10X
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月簽賬上限各為 $1,111.12（推廣期至2019年6月30日）

大灣區一卡通
銀聯鑽石卡：閃付及手機支付 4%
銀聯白金卡：閃付及手機支付 2%
門檻：年薪 $200K（銀聯鑽石卡）／年薪 $150K（銀聯白金卡）／大專生
弱點：閃付時有失敗

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6-5.6%、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4-4.4%、AAVS 0.4%
門檻（Visa Signature）：年薪 $360K／$400K 資產
門檻（Visa Platinum ）：年薪 $150K／$100K 資產
門檻（金卡）：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4-4.4%、海外 4.4%-6.4%、AAVS 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

- Standard Chartered Bank

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

- Prime Credit

EarnMORE 銀聯鑽石卡：本地 2%、外幣 2%、AAVS 2%
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：沒有網上銀行

#3 大學生懶人包及教學區

大學生信用卡

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· BOC i-card + 中銀雙幣卡<大灣區一卡通>
· HSBC 滙財金卡 - 學生卡
· ICBC 宇宙星座卡
· 安信 EarnMORE 銀聯卡

用法
· BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡或手機支付（Apple Pay、Google Pay）／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)
· BOC 大灣區一卡通：每月頭 $2,500閃付 4% 回贈（銀聯鑽石卡）／ $5,000閃付 2% 回贈（銀聯白金卡）
· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4% 獎賞錢回贈

ICBC 宇宙星座卡 / 安信 EarnMORE 銀聯卡：補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2% 回贈
唔收就簽 ICBC 星座卡：1.5% 回贈

同場加映
· BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過 $1,800 可考慮此卡，有 DCC 手續費)

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· BOC i-card
· DBS Black World Mastercard (DBS BWM)

用法
· CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
· BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里，有兌換手續費)
· DBS BWM : 本地 $6/里、海外 $4/里

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)
3. HSBC 金卡 - 學生卡 (2.4% RC/一年$400)
4. ICBC 宇宙星座卡 (1.5% rebate) （2019年6月3日起，將取消繳費回贈）

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

留名

Lm

感謝資料更新

多謝小屍，加速刷分嘅滅亡

lm

Lm

屌你老母小屍

微信支付我頂你個肺

O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK

之前想申請大新英航先發現迎新得番4000avios
等加碼先申請算

如果我中意同fd去MCL睇戲，又有用kkbox
整張mpower好似幾好

當佢係MCL 會員卡

本身有hsbc vs (食飯）simply cash (刷分+八達通）
近排見到bea vs 咩東亞日有4.4％ 快餐/咖啡店有10％ 好似幾正
不過呢張係咪無cash rebate, 要換coupon?
聽講bea免年費無其他銀行咁易，要有戶口先免？
巴打們點睇？

細頭同citi prestige個年薪要求係咪好strict架？

留名睇答案係咪淨係可換coupon

細頭無要求 比年費啦

prestige 你擺錢入去轉citigold就得 你係citigold 秒批 唔會理你d錢係入面究竟擺左幾耐

睇過下 雖然話就話4.4% 但要簽夠3000 都算 唔難 問題係 個4%上限只係100蚊個月 其實你簽2500就爆

bea 可25000分換$100 cash rebate

係咪今個月先開始收
月結單寫係VISA收，其他銀行係咪都要收？

點解個標題唔加返個icon?

有啲唔洗收

AE 滙豐 恆生 Citi 建行好似都豁免緊

DBS都冇收但會冇分

唔係唔想加 係加唔到
都講過會出error「標題帶有不接受的符號」
上個post又唔你咁問

25/4 恒生學費已回

prestige 年費無得免
雖然d benefits 係好抵

但你要問年薪要求係咪好strict, 真係唔多似啱玩呢張

其實係差少少
貪佢有lounge用，因為黎緊要係咁轉機，想搵返張有pp或者loungekey既卡黎申請

新帖留名，唔該曬開Post嘅巴打

快餐日本身係現金回贈
東亞日就係積分
如果你用 i-titanium
東亞日積分就自動轉埋做現金回贈

in 龍騰 we trust

仲有邊間無限次得嚟仲要免年費？(包括埋用佢啲VIP banking出嘅卡）

無限就冇
大新就 VIP banking 送四次

中銀張vi？

中銀好似得第一年有？
除非自己開公司用佢嘅公司卡？

望下個post標題

MGM死撚開啦屌你老母 係要搞串個場

有無巴打東亞信用卡百分八禮遇8%現金回贈到左帳未？

PRESTIGE CITIGOLD就出得, 年薪差一大截都得

係咪最少都要500K開戶？

講緊ctgold

1.5m

想問下有冇巴打試過用邊間銀行嘅concierge
訂演唱會飛?
嚟緊個仔生日,想幫佢定韓國女團演唱會飛
想知邊間好啲同大概會mark up幾多到

多謝貢獻

息=手續手費，自己諗

4.5%一年算唔算高

唔算特別高，3%以下先叫做低小小

明白，唔該哂巴打！睇下有無得傾低d先

人人上網撳吓都有 refer link, 點解要用你嗰個？我益吓親戚朋友唔好？

都係嗰句

MGM死撚開啦

下個月開始用邊張卡交費用好

年利率大概5.7%，抵唔抵就見仁見智。

唔算係低，等錢使都Ok 嘅

屌人工咁低，自製月息都要咁迫害我

DBS真係好垃圾

8萬咁小問自己人/連登仔都借到啦，使乜借財仔銀行呀

我都係上網search，但係年利率嚟講，唔算平

你借嚟做咩先，如果先使未來錢就咪攪啦

MGM 真係要小心，都唔知會唔會攞人 d 資料亂咁用

每月手續費除本金=月平息
205/80000=0.25%
唔抵
0.2%以下先好開始考慮
唔好托高個市借到貴晒
同埋一年起兩年止好喇
借得越耐畀嘅息越高

窮嘛

要還就還到既 只係突然需要一筆錢姐

唔該

Ae官方答案係除左水電煤公共服務繳費之外所有消費都有分
我自己做過自動轉賬取消係去電信商門市搞 未試過搵信用卡個邊搞

未見到有

借咗大眾via中銀 0.19% 10皮 12期 月供8534 重有回返1000q磅

想問下申請SCSC會唔會收到SMS提示架？

會

搵嚟搵去都搵唔到 希望大家唔好屌我
想問hsbc信用卡戶口號碼係16個字 (頭4個字 eg, 4699), 咁branch code係咩 因為想set autopay, thanks

點解咁講

我申請左幾日都無收到

渣打呢排係咪好等錢洗
度度都有booth sell sc同am

仲要96k

你肯定你個Autopay受信用卡？

唔係自己銀行ebanking就搞到咩

你autopay交咩錢

打算係citi autopay交hsbc credit card錢

我張sc 都好少用，
支銀孖寶＋財仔銀聯搞掂晒大部份既野
如果申請埋匯豐做食飯卡， sc真係可以鎖起佢

反而我月頭申請到宜家都未批

已經係ebanking 入帳反映。

渣打今年勁縮水
收費樣樣都加
優惠就不斷減

想其他銀行autopay找匯豐卡數，要填form交去，網上搞唔受埋，用匯豐找番匯豐卡數就可以ebanking搞
btw，你ebanking搞dda，個戶口號碼係填佢收你卡數個戶口喎，唔係你自己個信用卡戶口號碼

我由申請都批左都無收過sms

呢間野不嬲係咁啦
之前申請個陣，等左差不多成個月
打上去純粹想問批核進度，睇下會唔會係自己漏野
好聲好氣，唔該前唔該後
但條仆街 CS竟然夠膽話電腦upgrade緊，所有資料都睇唔到，而且一段時間都唔會答到
心諗你都痴撚柒鳩線，既然咩都做唔到咁不如成間行摺撚左佢啦屌你
仆街到連d基本問題都唔柒答你，仲要用d小學生都聽得出係大話既理由

使唔使一個月？

綠色app正垃圾
本身都無人用
宜家仲搞啲咁嘅嘢

藍色正好多

喂大佬我都係想有人跟進啫 叫我等電話又無人打俾我
啫係現家hea鳩我咁話啦 我等多兩日無人搵我就打上去屌

做乜唔搵返企booth條友

重點搵呀張卡9月開咗 現家都4月尾
Booth都無鳩咗啦

晒氣啦
你見我既case 基本查詢都可以唔so 9你
你呢d真係要佢跟進既麻煩你
點會真係理你

如果由oepay plus上pro可以點做
個app似乎冇制㩒
問helen只係答由lite上plus/pro嘅方法

係首頁襟中間最頂「八達通」果3個字
入到去睇吓有冇升級掣比你襟先

要入去oepay果頁，最頂顯示餘額數字㩒入去先得
多謝巴打提示

dbs真係咁差咩
由學生CV再開m乜撚,再開埋bwm,用咗好耐
一直都好滿意,批卡又快
打上CS已經解決都所有問題

其實有咩咁好笑？>

勁貴息

好似以前用開嘅無問題新開嘅陸續出事咁

連埋收卡一個星期搞掂

再無跟進我直接投訴算

惟有cut

我講錯 申請只係收到email冇sms 但批就有sms 前後等左個幾月

Citi 11-2月網上回600出左未？

如果宜家aavs將eminent轉去第二張
剩番果2% rebate會唔會有影響

未收到

早兩日cut左

唔會

不過點解唔退卡，再開新嘅一張八達通申請AAVS？
同一張八達通轉AAVS又要收$20，而且依家仲做緊新八達通開AAVS仲有$150白色APP餘額送

我驚搞仲耐
要用番宜家果張做補貼

想問清楚少少野
Hsbc vs 如果最紅無擺網上/海外 係咪都會有0.4%+ 2% + 1.2% = 3.6% ？
係一定要簽外幣定港紙簽外國網都得？

唔好意思 係填form交去匯豐就得？

無擺最紅應該係1.6％
簽過$3000 就3.6％

銀聯新果個lounge key係咪唔使預約
到時後直接帶張卡就入到？

請問中銀取消卡係咪打上去就得？
個電話係咁駁去總機話處理唔到

係

想問下香港ae細頭金係咪都變咗金屬卡？

點樣cut?

打電話，
過程簡單，
都係對返個人資料。

整唔到 見唔到升級

aavs要係銀行
唔可以財仔

有無人知點解可用限額加結欠點解唔等於信用額
例如信用額係1萬，可用限額係7000，但結欠係5000
即係我差銀行5000定3000

出左月結單之後你還過2000
or你有分期

孖寶係邊孖寶

或者你有交易hold左未扣
你海外買過野？

你係可用+結欠>限額
似係還左錢，因為未入帳結欠未扣，但可用限額已經放返出黎
上面情況估你係月結單/總欠款$5000，還左$2000
所以可用變返$700，但結欠未更新，所以仲係$5000
過一兩日再登入睇下應該就無事
如果可用+結欠<限額
就應該係上網買野未扣數/早排碌過hold limit，或者有做loan on card

你想知爭銀行幾錢好簡單，月結單寫你今期結欠幾多就係幾多。係該月截數日（收到月結單）直至到期日前還過既錢加埋夠個個數就ok

等咗成個月終於收到白金

心情如何?

我都搵唔到帳戶升級個制
Oepay主介面 ->我的結餘-> 頂頭結餘 -> 易易畀Plus
以前係呢個介面可以升做Pro

日常用更加唔會申請AE 香港大多數唔收AE
V/M 啦 銀聯都唔多

如果唔係大額就credit啦 通常credit回贈會高啲
不過你係想儲卡嘅話就無所謂啦

有無人渣打信用卡睇唔到呢幾日啲交易紀錄？
結欠銀碼係咁升 啲紀錄停留係一個星期之前

中銀 點解乜都查唔到 d分點黎 之前d登記獎勵有冇入帳都唔知。遲下cut撚晒5張佢

中銀不嬲唔會同你breakdown啲分點嚟，月結單得一條數
渣打個系統經常性更新到凌晨4點幾，遲多日入帳唔出奇
東亞早排都係咁，easter簽嘅嘢，都要等到琴日先入帳

前幾日紅日簽左數既入帳比正常慢d好正常
假期前一日網上買機票酒店都係前兩日先入返帳
同埋sc 每次準備緊你張月結單個陣 d數都亂晒同埋淨係得返成個月前既紀錄係到
佢Load 完就會正常返，點解呢個問題隔一兩個星期就有人問

因為我未夠鐘出月結單 又唔係紅日簽帳

之前我試過有幾日嘅Apple pay簽賬消失左
跟住一個月後一野bill返晒出黎

我以為渣打又玩返呢招 咪問下有無人都係咁

啱啱收到hsbc vs reject letter，

個理由真係無講過咁，
由於“下列或其中多個原因”.......

另外想問下
有冇話隔幾耐可以再試入？

依加fail左，份環聯報告上網又睇唔到，
真係唔知衰咩

你人工/資產都符合？

放40萬入hsbc
申請即auto批
唔洗等

Hsbc 最紅自主償其實點計
成日都計唔準

資產ok

不過錢係恆生，唔係hsbc,有比足3個月 月結單

唔擺落匯豐就已經fail啦

佢有寫明要放HSBC的

邊度有寫？

啱啱打左去信用卡部問，佢話我電腦record個原因都係資產唔夠，不過我問佢係咪一定要hsbc有acc，佢就話無，
不過佢一直只係話只可以講到比我聽批卡部寫“呢個原因”，佢係幫唔到我，叫我試下申請其他卡

兩間銀行嚟㗎, 點解你會覺得擺錢去第二間銀行可以申請

可能我平時少申請信用卡，

我理解個資產係證明申請人有某筆錢，
證明申請人承擔到某個信用卡額，
使銀行會出信用卡（借數）比申請人，
同年薪有某一個金額無分別，
嚟保證銀行少機會壞帳

岩 冇HSBC ACC都可以申請
夠年薪就可以了

窮撚點解咁堅持要申請hsbc vs呢
打去問人點解唔批醜唔醜d
唔通你想cs叫你搵多d先再apply咩

要求已經愈降愈低
唔批黎黎去去都係果幾個原因架啦
如果搞張卡要轉資產 開戶口入錢落去 不如諗下點搵多d好過啦

on9

vs計今年嘅話係咪放係賞世界最抵？ extra x5

我都覺 4月開始itunes課金都多左1%
明明之前齊頭8蚊78蚊
4月變左8.08/78.78

全部網左唔用佢了

2019年好早之前渣打已公佈有信用卡條款修訂
可能大家著眼點係電子錢包果度（因為太多人只問紅色APP）
其實仲有一項係海外以港元交易的賬項要收1%手續費，呢樣係3月30日生效

想問i-cards 係itunes買野係咪要比1%手續費？

請問hsbc豐澤個回贈可唔可以用嚟買現今券，同埋可唔可以同迎新重疊

網購既話用返外幣比錢就ok啦？

印象中好似要

豐澤個推廣
買券係唔計回贈

17.「簽賬淨額」為合資格信用卡的最後簽賬金額，所有折扣扣除的金額、現金券之購買及禮物卡之使用均不會計算入「簽賬淨額」內。

下次唔該自己睇T&C

Ching,我入到去都係冇升級既掣可以點算

我交渣打月結單做資產證明都申請到

不過計番有4% 回贈其實都有賺既

我入去到揀左邊邊制升級

中銀孖寶係 icard 同大媽

佢應該指買券
唔係買野果陣用券

想問下大家知唔知道CX大額迎新通常隔幾耐出一次

咩先叫大額

sc嗰100%回贈要幾耐先入帳....開卡到而家都成5個月了...

有冇上去「360全面賞」睇睇？不是直接入落信用卡戶口
另外TnC係寫發卡5個月內，各巴絲分享都係2至3個月左右
如果真係過哂發卡5個月後都未有，可能入漏或者你迎新簽果$1000唔係合資格簽帳

打錯 我係指CX AE $2/里個個offer

分享樣最近發現到既嘢 可能已經old news
用avios 既話 好多國泰既機位只會顯示未來60日

大新7%係咪下個月就回

Sc 張simply cash仲有無價值

有邊張玩紅色有1.5

重有冇巴打想互射rc

citi bank pm特選既3蚊一miles 已經入左數
又多15000am 有時無假真係唔知d am有乜用 彈性太低

But itunes唔係香港但收港紙嘛
我都係咁岩月頭左張dbs black world
已經全部搬走晒食迎新

佢之前有個2%，去到6月

年薪冇變，如果增加信用額？

轉工加人工

Sad , 冇得比我禁
就禁寫住帳戶

[member不過sc 改tnc 仲比你拎都幾怪[/member]

近排用手機入唔到 360全面賞 成日系統更新有無人知咩事

你有冇個人八達通？
or
非財仔卡既AAVS, 即係唔係安信個D

有佢先會升到

你張八達通去銀行set自動增值未呀

in app apple pay月結單無*係咪即係唔計網上？

有無人試過citi八仔白金waive到年費

本身hsbc白金卡最紅set左賞美食
最近出左張金卡 係咪自動有埋賞美食

屌大新煩到

打去想整AAVS 又要人特登填表再fax去/寄/交去分行

點解唔可以好似其他銀行整個網上system

十足十4000蚊咁煩

謝謝

你整多張金卡有咩用

迎新

宜家仲有冇app免費睇tu

冇哂了

一係拎封reject letter上佢office拎

第一次交住址証明，用安信月結單，唔批，因為唔係銀行月結單
第二次用hsbc advance 網上月結單，唔批，因為網上月結單冇寫幾時發出

屌，手頭上得番月供股票通知同過多寄出咗3個月嘅稅單，熱線又冇得喺Oepay選項搵客服

請問中銀 icard 附屬卡 係咪一樣有拍卡10倍？

同埋AASV 推薦的卡
邊間有免費郵寄結單？
有無家庭主婦都申請到的？

先謝爸打

thanks

計卡嘅總結餘
印象中TU係唔同銀行每個月update一次 係咪結單果日就唔肯定

咁無得講架喎, 常用嘅都係一兩張卡, 一定碌好多
不過我keep到出單後一星期內還清, 都算fit啦

聽你地咁講，咁我TU應該都係一般般
個個月都差唔多碌曬信用額⋯⋯但係我次次都係佢限期前還清

你八達通冇整自動增值係唔升到pro的

係唔係我追得唔夠仔細定點解好似唔多覺有提citi果張八達通?
果張果1500真係唔可以用playme的嗎? 同埋有冇咩細位有問題的?
我每個用都過$500搭巴士，有15%好似幾抵，但一直唔見大家提

其實唔會大影響只要你有還錢 ,除非你好睇重tu,一定要攞A

一早整咗安信earnmore卡玩每日自動增值$500啦

上面咪有人答左財仔aavs唔計囉....

邊有顯示你要還錢?
個最新結欠咪負左囉....

所以我之後有補交網上hsbc月結單
有發出日期都唔批

如果月供股票都唔計，每個月玩$6000 oepay算數
依家好難搵張實體月結單，唔通個個月俾幾蚊拎張紙番黎托咩

上個月中伸請citi 張clear card唔批，免費拎左個gip

頂，關hsbc月結單咩事
依家講緊要升pro嘅要求係有個人八達通，或者有銀行aavs嘅八達通
你都唔合資格，交月結單做乜嘢？

我2樣都有喎，佢叫我補交文件，不過交咗2次都啱佢心水
第一次

第二次

咁要攞張實體地址證明都唔難者，例如hsbc fps通知書/換保安編碼器信等等

保安編碼器已經用咗電話了，所有通知書都係用email
唯有聽日研究下你個方法，thx 巴打

咁你通知書改紙張，收到之後改返email咪得

你真係好撚蠢

東亞修訂左東亞日條款
依家係求其開張白金卡 一個月碌到1000以上 乜春都有額外11x total 連基本4.8% 上限4545 我有無理解錯

有無link,
頭先上東亞網唔多覺。

我收email 佢話5月1後會更新 你過2日再睇

應該真係有野改， 係其他網見到5月1日後要每月簽$2000， 當中快餐/咖啡/餅店先有10％

2000係 高級d個d卡 d廢鳩卡係1000

八達通本身有自動增值
點樣轉用另一張信用卡增值？

見到啦， 睇落好進取。

d廢鳩卡仲好用過wm vs了

連呢個都改埋

＃301 有條款詳情，
睇落好進取。

輕鬆收三舊水

東亞卡正式變垃圾卡

匯豐揀賞世界𣊬間變柒頭

東亞神改版

𣊬間變柒頭+1

直接同新信用卡發卡行申請
會扣廿蚊轉卡費

+2 之前用附屬卡去旅行set咗賞世界
搞到依家自己開主卡都係賞世界 屌

網上 7.8
本地海外 4.8
電話 10.4

電話係快餐咖啡西餅

賞滋味，
食完迎新可以封印。

賞家居忽然變咗最佳選擇

如果係vs 做飯卡唔係最好咩

3.6 vs 4.8

sorry東亞visa 6.8%

visa signature

相比起$300，呢$400相對較辛苦

Btw 呢到而家連講句迎新都有人負皮
咁撚憤世嫉俗死撚左佢 咪再上網算啦

i太咁勁

電話點樣計到咁多？

呢樣野睇有冇分就應該知

其實點解講迎新要負皮

只揀一張現金回贈卡 係唔係用earnmore 最好

東亞一晚變左神卡痴撚線
每月駛10000/2000有幾難set到咁低真係做爛事

0.4+4.4+5.6

VS好似無份？！

算啦咁
正正經經簽 1000
綁卡真消費應該計喇掛

i titanium

有

東亞已經可以搞掂
認真少少咁講，Earnmore最大用處係八達通自動增值2%回贈

不如大家講下邊張係東亞最正嘅卡仲好

明明係優惠，點解叫做「爛」？

係有嘅

VS 快餐12.4 食飯 6.8 海外6.0
UP本地 5.2
I-Titanium 網上7.8

每個ACC 最多只有50000積分，即係200回贈就爆

本來想講HSBC今個月終於攪RC$1=HK$2
點知東亞日大改革

咁唔係爛，係正！
銀聯5.2係餐飲，零售係4.8，不過已經超過iCard同大媽

信用卡討論區
東亞日討論區

anyway,
東亞終於生性

閲讀理解差到呢⋯⋯

東亞咁樣係咪玩哂
除非一個月會簽好多錢過咗佢贈上限

Flyer繼續係廢卡

屌東亞set 到$1000以上先回贈，咪即係叫你唔好當張卡係快餐店折扣卡咁囉
雖然 $1000係好易，但係好似冇提及八達通自動增值會累計
變相迫著你用東亞卡簽賬

突然間諗到樣嘢
AE 自動八達通增值係無分 但經 Vango 手動增值又有冇呢？

想問下東亞張HKU卡包唔包落今次新東亞日嘅優惠到？

又無 Flyer 份

勁
你點諗到

牛角一田....
用唔著

有呀
轉帳同消費都係同一個

1000 卡我會揀 ititanium > 銀聯
2000 卡就 vs

不過要當月總簽帳額 meet 到 1000 or 2000

可以卡海
佢每張卡計
除非你一張大單

aavs 唔計果 $1000

每月累積簽賬金額包括於本地食肆/網上/零售/海外/網上外幣/手機付款之合資格交易

包, 得以下呢 d 唔包

*不適用於已登記 BEA 飛行里數獎賞之 World Mastercard 卡、Flyer World Mastercard 卡及公司卡

渣打做野有無再慢啲
月頭申請sc am交曬文件 到而家都未批

點知個班淨係識偷偷地留下負皮暗爽既人諗咩
分分鐘佢地就係果d一味只係問問問，連t&c都唔睇既人，睇唔明人地傾緊咩咪負皮囉

BEA VS 要簽$2000其他反而$1000唔係越專貴越優惠大 咁回頭草應該申請邊張好

但90000免年費爸打門點拆

東亞改玩法後
即係任何日子消費，每月上限200
飲食 bea.vs> hsbc vs
海外 bea 銀聯 > all other card?

咁你要簽得多，啲專貴優惠先比返你
再加上VS根本不再尊貴

想問o下Android撚係咪無得打指模Login 東亞App

好似開番張i軑直接攞現金回贈好過要埋啲垃圾獎分

hsbc vs 係無promo個時 直接變垃圾 有無補充
今晚開東亞vs

匯豐有1RC當2蚊洗

我想問學生用DBS Black World兌Asia miles個匯率係咪唔同
我係Omni入面睇係DBS$48=1000哩 禁到入去兌換佢就話$100=1000哩

東亞 25000 分可以換 100 蚊現金回贈

compass Visa 嚟㗎喎

你應該係有compass visa
Cv: C$100->1000里
Black: DBS$48 ->1000里
換個陣係上面揀番啱卡，或者係app設定揀番black做預設卡

暫時應該係咁

改一改啲字體可以拎嚟貼堂👍

張學生卡竟然咁樣返生

本地海外各max cap $4,546
快餐max cap $1,786
本地(已爆快餐)max cap $2,760

屌 琴日食完 唔找得

差一日

咁樣係咪姐係已經轉左做Black

第一次用DBS EM唔知撚野卡，無睇清楚條款
原來登記左個回贈1% 要第二日先生效
個日重簽左一皮野
Molamola

咁得意你打上客服問下
一定唔關你係咪學生事

每月洗費唔大 多數都係食野幾千
開張東亞vs係咪最好選擇

黎緊要係醫院碌20萬 有咩卡好

一田半價
定係去食牛角好呢
有附屬卡，彈d RC過去先

希望其他行會出手
最有可能係匯豐

其實當初信銀都係咁
不過佢調轉，每月5%最多回$100，另外仲有0.55%基本回贈

以為係計找數果下

好似兩樣都要計

交易當日，上次淘寶我都係過左promo先1兌2

留名等睇其他銀行反擊東亞

2019年4月29日(香港時間)，英國航空Executive Club向會員發出電郵於2019年5月30日起Avios兌換夥伴航空的需要里數將有改動，包括香港人常換嘅國泰航空及日本航空也受影響。英航BA於電郵上基本上沒有提供改動細節，只是提出5月30日將會實施合作夥伴兌換的新表格及表示不會追溯提高您已經預訂的價格。

冇事喎

用緊flyer 即刻申請返張i鈦

又唔係無上限同無簽賬要求
東亞日10%都已經係緊，5月1加埋餅店

記得登記呀 如果唔係第二年都無

有冇具體例子？
唔太明有幾抵

＃394有圖

請問東亞VS如果年薪差少少, 可唔可以開戶口入錢都出到卡?

條款寫哂
手機支付係額外4.4%+額外5.6%
條件係用Google Apple Pay，係快餐店／咖啡店／餅店，單一簽賬$500以下

係喎，不過快餐冇幾可簽$500
餅店買蛋糕或者散水餅可以諗諗

本身已有東亞銀聯同大學校友卡，如果申請埋vs同i鈦，係咪每月最高回到$2000?

總之每張卡分開計
每張最多 = 200 額外本地 + 200 額外海外 + 100 額外手機

每月每卡
= 基本
+ 個別卡類專享
+ min(本地*4.4%,200)
+ min(海外*4.4%,200)
+ min(手機*5.6%,100)

睇嚟要開個excel每個月計下

低級卡最少簽1000 都係逐張卡計？定戶口計

每張主卡當一個戶口
附屬卡計落主卡到
每個戶口要簽夠 $1000 or $2000

最高加30%

係咪係時候重新寫過post頭

東亞啲卡年費用係唔係要簽夠數先免到？
佢官網又無寫要簽夠幾多

x2, 我都想知

simply cash 迎新$1000回贈係即時回,定係幾個月後先回?

每個account 即係唔可以玩卡海???

Supreme Gold, 射500000落去
否則唔使諗

VS本來有年簽$90000要求，早排CUT埋

取消左呢個要求架啦? 見官網仲有寫

下個POST似乎要加個 #4東亞日

citi都嚴 連reward都唔撚批俾我

絕對要啦, 改左之後屌打好多卡

取消左？
即係可以好似其他卡咁免年費

大約放100000

咁睇黎開附屬卡可能易啲

N年前嘅學生卡變神卡

大貓今晚會唔會有新優惠還擊西亞日呢？

東亞waive 年費一定要開返個銀行ac
今日問左
開返個最cheap i ac

想問下匯豐學生卡 係用咩app去打理個account (我自己本身無hsbc 戶口) 因為我見到好似有兩款APP, 暫時我淨係知道張卡既密碼 網上無搞過任何account有無野漏

食左頭一年先算囉, 到時都唔知東亞日仲係唔係咁

開個ebanking account先
app就用Reward+

係咪淨係得信用卡都開到ebanking account?

得

東亞日嘅積分每月cap 50000 , I dollar就 cap 200
東亞日還東亞西
平時嘅積分dollar還平時

唔知玩到幾耐

+1 除左拎黎搶演唱會飛會用下

淨係東亞日咪夠
其他卡狗也不屌

唔貪3% i-dollar既開張免年費咪算

累積唔夠1000
東亞係咪都食唔到額外

1000 easy job

4.4% 真係屌打99%嘅卡

不過各位記得登記，之後就日日東亞日

唔夠$1000只得0.4%或1x
iTitanium要夠$250先回贈$1

今日收到⋯⋯但係我上個星期已經申請左

理工果張係 visa platinum ... 係咪計落 i titanium

For 少過$1000
icard/大媽區始終仲有優勢

唔識計快餐同本地(已爆快餐)個cap

回贈率好似唔同？起碼網上i-鈦同其他卡都唔同

用返其他 1.5%/2% cash rebate 卡。

應該係跟 i-Titanium
但網上都係得4.8

快餐咖啡餅店每月10%嘅$100
包括東亞日4.4%同額外5.6%
額外5.6%每月最多簽$1786

每月東亞日額外4.4%
有$200／50000回贈
最多簽$4546就爆

你快餐簽幾多，都會扣東亞日$4546嘅quota
所以假設你一個月簽哂$1786快餐咖啡餅店
就只剩低$4546－$1786＝$2780
去簽其他嘢去食盡果張卡東亞日嘅額外4.4%

如果係iTitanium又另計

大家唔明嘅話，可以等多陣睇下東亞聽日正式公佈新東亞日點玩嘅……

Q：邊張卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較，例如：
-想要現金回贈／里數／積分換禮品？
-迎新禮品啱唔啱駛？
-每月消費幾多？
-主要消費模式？
-手上有咩卡？
東亞

大貓反應點會咁快，起碼6月下半年先會有反應

以後信用卡會改名做東亞卡
去比錢收銀會問 現金定東亞卡?

改名做東亞卡討論區

冇咁誇張呀嘛

Everyday, BEA Day.

第一次覺得自己大學張東亞卡有用

每個月簽1k=零售/網上/海外/DCC全包4.8%
條件低到近乎0
之前大貓d狗屎垃圾分cat 3.6%都吹奏到咁耐
唔過份喎

agree

東亞無得賺只求打個和 大家開開心心賺rebate

睇條款見到依一句"每筆合資格交易最多可獲額外 11X獎分（相當於東亞銀行 i-Titanium 卡/ 東亞銀行 JCB 白金卡最高可獲額外4.4%現金回贈）。"
咁我用VS嘅話唔係都有額外4.4%回贈架咩

有，VS係回積分
後面括弧係講緊兩張只做現金回贈，而非積分嘅卡

新一卡百應 - 東亞

東亞100年嘛

以前仲覺得poly張東亞卡廢冇申請
而家應該出張白金定VS抵玩啲？

順便講下有乜卡好出

visa master白金全部簽賬得1x
VS餐飲多6x ，海外多4x可抵銷外幣簽賬1.5%手續費，但要月簽$2000

1x已經夠屌打曬其他卡，唔開vs唔會特別可惜

海外簽賬都係東亞最抵？

直頭係，連$500要求冇埋，外幣手續貴Visa Master得返1.5%

去旅行既話 我都係會用返hsbc
東亞得4500 唔夠去旅行

盧巴點睇av加價

慘
但影響唔算大既 如果網傳個表係真 對於我依d無時間用am 規劃2/3個行程既人黎講 av暫時都抵過am

諗緊好唔好快手換多2張機票

日本加2000話多唔多，但6蚊里都要簽萬2
9k又冇乜地方好去咁唔知點清

好快手

payme?

大新銀行簽夠5萬先免年費 其他係咪唔駛理？打上去免年費就得

卡海

聽日起身即刻開返張東亞vs食飯

我本身有 iti 同 cup
今日申請埋 vs

插i-ti , cup, icard 去銀包首頁

88 vs scam

咁vs對比iti 有咩優勢
一個門檻低成一半

本身得爛鳩flyer 含撚都無味

本地食肆
海外

icard 擺電話得啦
唔係 nfc 都唔會用
用 nfc 就直接用電話

準備放棄飛行里數 改投東亞懷抱
返工後d時間好難遷就d里數

啱啱計過 玩左2年 用左差唔多60萬里 無悔了

諗住開建行轉玩hx

我見iti係回贈卡 但vs唔係 玩法唔同？

話說玩卡海記得每張都要簽夠1/2k
唔好掛住vs簽食飯iti簽網上最後張張都唔夠數

唔同
VS回積分，25000分換$100（快餐餅店10%例外）
iTitanium現金回贈，基本/網購/東亞日全部直入戶口，唔洗換

西亞好似冇寫去到幾時？
聽日申請洗唔洗好耐先到手？

apple pay 2蚊里係幾吸引
不過港航就不了 d飛咁平 真係抵儲咩？

全城狂開，唔信會快

希望hsbc快d急起直追

想問flyer world 係咪變左垃圾？
唔包係東亞日入面

如果要申請vs 好定 i-tan 好？
如果兩張一齊申請 兩張都簽 會唔會有double 回贈？

你有無換過港航j class 質素如何？

如果本身有flyer world 係咪應該申請i-titan /vs?

iTitanium回贈係逐單計定月計

如果逐單交易計咪好蝕

冇，直到另行通知，希望有一年貨仔
要睇多唔多人申請，早排SCSC變狗獌陸，好多人申請好耐未有通知

Flyer聽聞個個早放櫃桶底

VS首先要年薪夠，東亞年薪方面企得好硬，唔夠唔洗諗
至於VS定埃鈦好睇簽賬習慣，同埋要積分定現金回贈
兩張都申請，登記咗東亞日，係每張卡都會有東亞日回贈而不共用，前提係VS每月簽$2000＋埃鈦每月簽$1000

iTitanium回贈唔係每單交易計嘅……

0.4%基本回贈係每期月結單計
3%網購回贈係每月計（該月需零售簽賬滿$1800，呢$1800不一定網購）
其餘東亞日全部每月，每個東亞日項目獨立計

東亞每入回贈都會出一條紀錄，並且調低至整數

你有錢就得 唔洗擺東亞戶口都得
幾年前用資產開FLYER
錢都唔係話多

三寶唔玩佢啦 都係6蚊 我不如刷返AM/AV

仲有餐後甜品食
5月再嚟節日賞，記得要登記

你啱 真係好撚抵玩wo 搞到有d想開
29000miles 去日本又真係無得輸 可惜時間西左d

2000就有
即係保底都送個甜品食下
聊勝於無

最近中左2次citi 特選 3蚊一里am 刷到手軟

但對於我ed 唔係隨便有假請既工薪階層
am真係好撚雞肋 就咁換又唔抵 換多程又難就時間
改左制之後am 變到好on 9 標準賞極難換機位

citi d promo係易玩但唔知邊張好keep
prestige用唔着 pm太貴 reward平時冇用

keep pm 其實好用
有d promo 得visa先有 反而prestige依到廢

平時梗係唔會碌
不過我其他citi卡未中過特選 佢就中幾次 咩原因唔知了 但keep住玩特選都抵屌 反正都係刷

用黎買機票送旅遊保 2個用途 無第3個

咁樣樣eye/vi咪仲好刷

eye 唔係改左 得返1x好耐啦咩
邊張vi有得刷分

ccb vi 8分換1am
一期939都成萬am

我cut撚咗張poly東亞

但係大學張i鈦卡都係回積分

無玩開佢真係唔熟d promo研究下建行d卡先

vs 食飯6.8% iti得4.8
我寧願開vs 2000唔難

簽唔夠硬食 冇情講

如果海外簽賬，邊張東亞抵玩？
銀聯定係vs?

百年成就 成就百年

yes
成班同事去食下野就ok

唔開東亞戶口可以waive到東亞信用卡年費嗎?

No,開個戶口有幾難

呢張係

其他就打上去

不過有心儲都好難簽唔夠

東亞有visa白金同銀聯雙幣白金
用邊張好啲？
定兩張一樣？

Citi 網上簽帳回贈 入左

應該銀聯好d
本地食肆多0.8％
其他本地消費多0.4％

白金visa 無額外分。

係，改咗T&C

突然咁旺嘅
多謝東亞張Flyer可以雪藏了，拎返張I軚出嚟轆

4 月做 godiva
好似好過 5 月

咁多間真係得dbs愈做愈廢
3%無埋真係諗唔到咩理由要用

扣手續費後銀聯高 d
睇 post 第 25 張圖

銀聯入唔到 alipay wechat pay google pay

但係銀聯唔係匯率差啲咩

即係本地還本地計，海外還海外計，手機支付還手機支付計

入唔到咪 count 唔入東亞日
有時有 d 地方收 alipay 唔收信用卡
同埋 alipay 有印花用

睇

咁用左白金visa先

新東亞日係唔係洗夠$1000就自動有新回贈 即是前果$1000都包埋？

東亞張JCB係咪應該都玩到東亞日

個討論區充滿咗正能量
一日內多咗10頁

渣打香港：閣下的渣打VISA信用卡申請已批核。 SCBHK: Your SCB Visa Card is approved.

都唔知申請嚟做乜

完全廢咗 得1.5%

DBS 冇咗3%
SC 收VISA 1%手續費
ICBC 6月3日CUT繳費回贈
CITIC 首年2%縮到得首12個月本地食肆

BEA 真消費最少4.8%回贈

玩到，但冇得玩快餐餅店
JCB果個月簽到$1000咪有

搞到要收埋張大貓 VS 上網/旅行用

iti同vs既分別係一個簽2000一個簽1000？
諗緊申請邊張

而家仲有邊張唔收？
恆生、DBS?

但東亞日應該唔count alipay？

個低門檻迎新仍然無敵

citi好似都冇

DBS唔收,不過無分?

即刻想開返張西亞
但四寶都唔計迎新簽8000有啲難度

又唔係冇錢開飯 等得嘅

VS級刷分卡

請問申請BEA VS個資產同年薪要求分別係幾多？

SCsc簽25000換$375 cash rebate

咁樣用sc照比charge, 但2%回贈，定hsbc vs 250換1回贈抵d?

如果你個個月都簽夠 2000 咪 vs
食飯多 2%

我打上去問
佢話真消費計
轉帳唔計

淨知年薪要求24萬

佢都唔清楚
或者搵多個人打上去問
睇下大家個答案統唔統一

簽夠1/2k for 免年費?

都又ok
真消費係計入網上類別？

希望其他行可以同西亞一樣咁生性

上限4545 旅行嚟講算少

開張東亞卡真係麻煩 現有客戶有銀行ac 都要再比薪金資料 又要填公司電話乜乜柒柒 直接報待業 upload 資產證明算

Vs 賞世界 旅行卡
東亞 本地飲食+網購卡
咁玩係咪最fit 準備開張東亞iti

咁梗係sc啦咁

一個東亞日搞到多左咁多日申請
都唔知要批幾耐

想問下開大專生嗰張會唔會有4.4%回贈

大貓成日搞8000/5%
驚2頭唔上岸

得poly 白金visa 同unionpay, 係咪每張每月簽1000就玩完

差唔多個個月都有 啱啱先好艱難咁 食左8000*2

bea 做到幾時
而家無東亞卡
做一個月就費時開新卡

增值可以用信用卡？

BEA交水電煤計唔計落果1000/2000度?

咁有無巴打免過i鈦or vs年費?
都係直接打上去就免到

便利店唔知,但係如果要格硬用ae增值,
將張ae放落samsung pay,再幫smart octopus增值
不過要食2.5%

如果用學生卡會永久免

OK 做緊 visa 買夠28減5蚊

唔算好抵
之前銀聯/匯豐出手下下減$10

用BOC VISA就減$10

有boc銀聯/master 就係無visa

恆地除左月供終於有番d用

點解咁多人講scsc 但無咩人講icbc 星座卡
兩張唔係都係1.5 咩

因為SC多promo
icbc少到....
但星座好在唔洗上網換返錢

星座批咗三個月先批比我 仲要自己去拎
不過好似好用過scsc

想開vs 不過佢又話要開戶先可以免年費係咪真係要開戶先免到

係要開戶先免到

最basic 5000蚊開個i Account

開vs好似要資產有24萬 咁係拎其他戶口俾佢睇 定要放24萬落去個I account?

24萬唔係年薪要求咩？
同埋佢官網寫每年簽9萬可免年費

同埋迎新差太遠

Earnmore 用晒20萬 係咪cut 得

即刻用多咗東亞

係 睇錯咗sorry

SCSC官方地將呢張VS年薪條件降到$96K，低過白金

原來簽9萬免年費7月就會取消....

東亞 Visa Signature卡：東亞日4.4%回贈

🎁迎新優惠
– 簽賬滿HK$8,000，可獲HK$800現金回贈；或
– 申請獨家享首年0%海外簽賬手續費

咁你正選用緊邊張

人地咪叫你打比佢囉

已玩完 wechat

想整張cup傍身
西正cup.有冇呢個4.8% ？
見佢話 worldmaster vs就2000
OTHER CARDS 就1000

cup = other cards 100?

家earnmore好？
motion岩岩完左首年2%

你上面個個審查中既SMS ，我琴日都差唔多時間收到

實用 = 東亞

Scsc有apple pay, icbc無apple pay
食少apple pay visa優惠

東亞回成4.8 點做 落去

申請左差唔多兩個星期
就係得一個審查中既SMS

有上限既

EarnMORE 銀聯卡簽賬回贈及優惠
– 本地、外幣、網購、餐飲、八達通自動增值、自動轉賬繳費 = 2%
– 豁免海外簽賬手續費
– 可於機場用 $1 換購 Pacific Coffee 一杯
– 一年免費入香港及澳門機場環亞貴賓室 3 次
– Cinema City 星期六、日戲飛可以買一送一
– 每年年費 HK$ 800，可轄免首兩年，學生免 5 年

???

我四月中申請, 到依家都未批如果無消息就由佢 去開張東亞

2019年 銀包袋住
東亞 做主力
hsbc/icard/earnmore做超額後備
已經夠玩

2年 如果兑曬d積分 我total應該碌左 95萬里出黎
其中十幾 電子錢包
其中十幾 係唔同卡既迎新
其他係hsbc 玩曬佢d活動 萬寧啊 百老匯啊 乜柒冬日賞之類

變咗狗獌陸嘛，週街都街霸，又有個復活假期，耐啲唔出奇
東亞都可能會耐啲，新舊客都咁話

冇上限就好似舊年信銀咁派錢派到不斷CUT優惠

繳費唔計啦，邊有咁好死

藍色 繳煤氣費應該計？

第一次見 用Ref link 會有獨家簽帳優惠

淨係比較simply cash同earnmore, 邊張實用d?我揀左好多日，唔識揀

有無人一個月都未必簽得夠$1000？

要簽好多先慳得返外幣簽賬手續費$800
更何況外幣手續費已調整至1.5%，VS外幣簽賬再回1.6%
其實唔吸引

2000都要左計右計諗計唔計既話
都係用番普通rebate卡算啦

咁就好thanks 巴打

Earnmore 用爆20萬其實已經廢左
Cut 卡等下次迎新？

想問下大家香港航空嗰張做八達通自動增值係咪都係有分?

如果要擺咁多錢落去個ac度 我去開hsbc vs好過 反正依家佢連東亞都不如

1000真消費都要左諗右諗有冇咁慳啊

有陣時唔出街真係使唔到咁多

12個月簽5萬3-10萬又未必真係咁難
好少見呢種玩法

東亞果張拎黎刷幾寶 夠額後有無4.8%?

自行測試啦
呢個討論區每人結果都不一樣，有係bouns冇就算數

04/30/2019 *2018 Q4 Online_Overseas Fulfillment HKD 500.00

citibank 收到~

唯有等2020

如果1000蚊都碌唔到既話 其實一年落黎 d信用卡回贈 連餐放題都未食到
求其邊張就手就邊張啦 唔洗諗咁多

earnmore同scsc好似都冇最低簽帳額 十幾蚊都有得回

爆左20萬 就變返1% 好似係

Earnmore有回贈上限，2019年內簽$200,000就爆
SCSC回贈無上限，回贈要儲到$50先可以係360入返落戶口

我知 我指好多卡都要簽夠100先有得回 但呢兩張冇呢個限制

sc原來係咁 姐係照有回 順遂儲夠先比你

打算整張東亞
心目中想要張CUP傍身

應否先申請i-tianium $6000回$500 / VS $8000回$800
後申請CUP？

CUP迎新好似唔多$4000回$200

簽到的話要張迎新多嘅先。

頭1000蚊有冇個4.8%回增

回左300

官網更新完之後都都舉哂例
頭$1000當然有額外4.4%東亞日回贈（只要係合資格簽賬）

痕身 Cash Dollars 係每月結算 定 即時簽就加？

返單就有

硬係覺得佢成日呃鳩我Cash Dollars

申請i-tia/vs 時, 官網已可以强行加張CUP

屌快餐10%要最低消費1000
仆街東亞食屎啦

每250先1蚊, 唔夠就會被佢round down咗

每月累積簽賬滿 HK$1,000 或以上

清 係成張卡果個月累積喎
除非你淨係用張卡黎買快餐

唔係200咩

enjoy 卡 200
其他 250

enjoy卡除咗特約商戶會諗下用佢之外
諗唔到有咩情況會用佢

其實我唔係好明
零售（新增超市）

咁以前超市唔計零售？

SCSC 收1% cross border fee

係
就算食25蚊m記餐都要食40餐都食到糖尿
用返icard算

不過71之後就唔知

之前果排登記左

網上交易5000以上有2.4%，佢無寫單一簽，但係我TOTAL買夠5000，
佢都做唔到2.4% 都仲係0.4%，好似比佢呃咁。

之前FORTRSS又話買5000以上電話登記送300，佢最後又係送唔足。

以前超市唔計東亞日

本推廣之優惠將於每個雙數月份之最後一日結算，額外之Cash Dollars回贈將於每次結算後之兩個月內自動存入合資格客戶之相關信用卡戶口內。
抵你比人呃

i鈦綁落支付寶用黎淘寶係咪都討網上？

開i鈦定VS抵D？

問之前睇一睇條款及細則、爬下文先好喎

香港航空嗰張中銀卡係咪做8達通自動增值都有分

無既，洗幾多回幾多
有SCSC 已經唔洗要earnmore 如果你爆左20萬

好似Mpower 仲有用
反正都無乜迎新，想申請張Mpower 玩
免手續費都好抵屌！

即刻停晒啲iTunes subscription 轉卡

唔知你呢個咩傳說嚟ae一向唔會強制次次都要交證明，尤其如果係舊客
佢會有時抽樣要人交證明，同用唔用link無關

我30號下晝就申請左, 應該無咩人有住址證明長放公司既

Thanks

零售係咪7仔OK呢啲便利店都計

ae白金碌過10萬就爆

唔係現金回增咩

現金回贈同round down有咩衝突？

如果黎緊買CX機票,想回饋,唔要里數，申請邊張卡抵？

AAVS唔計

轉邊張卡好？

東亞vs啲獎分係點玩法 係咪同大貓rc差唔多

有冇東亞sales有extra gift/coupon?

基本1蚊1分
25000 分 可以換$100 簽帳額 （＝基本回0.4％）
唔要簽帳額都有禮品/現金劵果d嘅。

咁如果用iti既話係咪同scsc一樣每月回返落戶口

scsc 要夠$50再兌換，
iti 就直接入戶口， 唔洗換分，
所以iti 比較啱d簽帳額唔高嘅朋友。

cx ae幾時伸請會最多welcome bonus? 宜家定等多陣？

平日消費額唔高，要i-ti 同 cup好D
I-it 易D，每月乜都簽1000~45xx
網上可以簽到6千幾
當然，有準備就分開仲好

養vs會比較煩

我都諗緊開vs定iti好 主要用來食飯
簽一千就輕鬆 二千就未必

Bea I-ta 網購7.8% 上網買apple gift卡是否無敵？ 92折

搞到買戲都要用第二張卡

東亞批卡要幾耐
好想快d玩日日東亞日

利申：已知card centre確認4月18日收到申請表

咁早交都未有
依家改完條款先apply咪等到2046

Pm

印象中東亞批卡唔算快

4月18日撞正復活假前夕
我係年頭申請，3日批卡
不過依家咁多人

我想問下DBS bwm有冇得就咁拍卡比錢 姐係好似Visa 個paywave

應該未出contactless版

舊客我都試過兩星期同個幾月
你咁早都咁嘅話，之後伸請起馬一個月了

好嘅唔該你

蘋果批幫到你

只可以咁用啦

不過佢拆3條數round都係唔多足7.8%

icbc咖啡買一送一有冇仲

東亞手機付款唔中(賞快餐/賞西餅/賞咖啡)係咪4.8%

上星期去咗開張scam同戶口唔知幾時先到

2月用仲有

做乜加個賞字中以下呢兩個咪額外5.6%，唔中嘅話就4.8%
MCC 5814（Fast Food Restaurant）
MCC 5462 （Bakeries）
假設商戶MCC 5812，銀聯5.2% 、VS就6.8%

申請咗scsc 三個星期都仲係審批中

我等咗一個月先收到信

推

做乜加個賞字中以下呢兩個咪額外5.6%，
MCC 5814（Fast Food Restaurants）
MCC 5462（Bakeries）

假設商戶唔係揀快餐店／餅店，而係5812（Restaurants）
5.6%（銀聯卡）、6.8%（VS）、4.8%（其他）[/quote]

完全唔中嘅話
5.2%（銀聯卡）、4.8%（其他）

自己睇返先覺得有原來計錯

中曬匯豐毒

下個po叫 賞東亞

想問下咩係cross border fee

Cross-border transaction fees are assessment fees merchants pay when customers use cards from international banks at your business.

The cardmember associations first introduced the cross-border fee in 2005. eCommerce had finally cemented into the worldwide economy, and assessment fees were rising across the board.

Mastercard and VISA were fed up with paying fees for merchants who were selling abroad and decided to pass that cost along to them.

These cross-border fees are charged during international transactions, and they are passed along by the issuing banks to the merchants (a.k.a. the business owners).

急着用就依家開啦！有咩問題可以留Tg問我

早排坐短途國泰business
壞ipad 無生果 買嘢又call唔到人
嬲嬲地打去屌撚柒佢
佢賠撚左15000miles比我

咁sc收cross border fee即係 海外回2%－（1%+1.95%） ？

盧巴九十幾萬里，萬五里當碎銀

pm thx

玩左大半啦
15000里 根本乜柒都換唔到
am 係熱門時間 標準賞=無鳩用

東亞大學卡既回贈是咪同I-Ti一樣？

銀聯白金玩唔玩到東亞日本地同coffee shop
本地佢都2x 積分,姐係0.8%+4.4% =5.2%
因為唔想申請vs ,又未必簽到2k 咁多
海外簽都係少vs 0.1%
Vs 6%-1.5% 手續費
銀聯海外免手續費

利申食飯卡用hsbc vs 換avios 同am

玩到

咁唔係碌食飯 玩銀聯既本地rebate 咪仲多, 有5.2%? 有無理解錯

網上之外係

本 post 圖片第 25 張

係啊

唔該 原來海外都0.4% 食迎新係咪計你申請邊張先架

其實vs抵過銀聯
以今日匯率 日圓 計
銀聯0.07075178
visa0.07

當簽10000yen
東亞vs=10000*0.07*1.015*0.94=667.87
銀聯=10000*0.07075178*0.952=673.55

我知雞碎咁少錢無人care 只係想帶出
銀聯唔一定抵d

Total charge 1.95%
回2%

有錯請細細力插

今晚返到屋企就收到
比剛剛申請卡既巴絲參考一下

之前citibank某張卡比咗個offer我簽1500蚊回10%
今晚買咗少少嘢 一路行返屋企 一路心諗我簽夠數
咁之後買嘢簽邊張好

返到屋企發現有我既信
打開就見到張卡
問題解決
日日東亞日

張dbs 黑卡係咪買唔夠250蚊就冇分儲,唔係太明佢點計

開咗張hsbc 學生卡
打電話activate咗佢過send atm密碼俾我但係依加都未收到
想問下張卡碌得未同埋佢係咪會寄月結單俾我找數
利申 第一次申請信用卡乜都唔識

想幫阿媽申請張現金回贈卡，係咪 SC Simply Cash 最好？
感謝

bea

Bea iti卡

未互射rc既巴絲please tg

封信要兩三日先寄到喎
香港信用卡係用簽名認證 絕少入PIN
所以你張卡可以正常咁用

月結單睇你揀咗乜嘢
而家大部分都eStatment啦

Estatement咪姐係要用ebanking...但係我用唔到咪姐係唔知自己碌咗幾錢
已經等咗幾日啦 學生卡真係好似撚狗咁撚

3個月之後變廢卡，再轉就麻撚煩

唔知係咪發雞盲，HSBC VS無寫首年免年費

洗咩咁急呀
就算咁啱撞正出月結單, 都仲有幾十日找數期啦

岩岩過左個星期六日，又過左個紅日，應該要多兩日時間

有無巴打最近申請左

有， 網頁有寫免首年。

恆生enjoy card 定係中銀I-card
普通消費
應該點簡？

2揀1我揀 icard

前者0.5% 回贈
後者4% 回贈（手機、拍卡比錢）

原來我一直用錯 難怪好似無咩儲到

邊到有西亞街站
星期一岩岩番新工，冇糧單
現職0年1個月

唔知係咪咁去到最後save話process.唔到

icard只係首1111有4%，用夠之後可轉其他卡

網上購物都有4%
不過留意返上限係各簽帳滿$1111.12
同埋佢係儲10倍積分，唔係直到做現金回贈入帳
儲夠25000分就可以換$100現金回贈

dbs 想玩八仔app iphone係咪一定要買個讀卡器

想問下 hsbc 個迎新簽賬要簽$8000，買 apple gift card 當唔當係？

我真係洗唔到

各大快餐店個code都係5814？ 會唔會有啲係5812？ 我印象中好像有

當初諗住 Simply Cash 食完迎新就放埋一邊等有需要先用

反投訴L ： 香港人最鍾意投訴 投訴之都

利申 ： 反-反投訴L 從來覺得有得投訴係文明社會一部分, 移民去北韓咪無晒投訴

Citi sc仲高回贈？有2%
SCsc得1.5%

你媽用到咪得 唔使你自己用

佢係網上 10X、手機付款 10X各1111？
Total 2222?

多唔多人用Citi八達通卡

依家出到HSBC vs 唔洗負評
到出到BEA 食負評

點解咁多負皮 唔岩咩？

Citi 得酒店同食嘢 同外幣2%，其餘1%

嚟緊去歐洲個幾月
手上得宇宙星座銀聯+visa
boc icard
大新one+
應該用邊張好 定要再申請

citi cash back 2% 係 promo 黎
去到 6 月 13

之前有做2%，去到六月，唔知會唔會再繼續。

我想問吓大家今朝早收到渣打am話已經成功批核,大家係幾耐收卡?同埋我想要埋vs係咪即刻申請都可以?唔該晒

都話批左幾日都等唔到？

我有西亞poly同西亞Visa 白金, 簽HKD1000就得, 咁咪容易過World Master /Visa Signature?

做緊政府合約制員工 啲公司地址電話都唔知點填

World Master /Visa Signature 要簽2000

可以申請到幾多間就申請幾多 食迎新最爽 宜家推緊
同埋留意返簽帳用返歐元 唔好DCC港幣結數
同埋歐洲/外國銀聯唔多啱用 帶定v/m

巴打們有冇留意到Bea邊到有booth

咁唔滿意無撚用囉
所有新客都要等atm 張密碼信先開到ebanking㗎喇
自己洗過幾多錢大約心中有數掛，大學生

用𡁵 貪佢搭巴士有85折

scsc 今個月payme 無現金回贈？
5月1日&2日既 8仔增值已經有
但就係係payme

渣打果個冬日消費派左彩未？
好似咁耐都未有

我屌
啱啱渣打打黎 響左幾下就cut左
想點

睇依個post既巴絲既講法
係

唔撚係掛
好彩琴日增值左1000蚊試下先啫
聽日上360睇下就知有無

啱啱批咗sc am 申請張VS 係咪一定批??

聽日再睇下

但poly果張係VP, 東亞日回贈係點計

同普通VISA白金一樣計法

有回呀

係咪要每月簽夠$1500先會有85折？

今個月派

想問下HSBC reject左信用卡申請之後隔幾耐先可以再申請？

HSBC 隨左頭一年免年費 之後有無得waive

學生又唔係準備借錢咁緊張TU把鬼

Yes

過佢requirement 咪再申請

點waive

waive 年費先岩 唔係Cut Card

已經meet到佢requirement都唔批

下
fyi 資產過即批踢

1

係，總之額外9倍積分每月上限係各10000

[url]仲有冇手足互射RC?

屌 原來payme剷左張卡係加唔番

吓

咪打電話囉

點會啊

Sc今個月payme係咪無左？

我都唔明。。
食幾餐飯 買下野都超1000啦

每張卡獨立計回贈？

想問係唔係入40萬現金去hsbc就即批？定要佢個咩全面理財總值三個月先得
Thanks

依家日日東亞日 係咪icard都廢左？

總會有一個月洗唔夠$1000 嘅朋友

其實唔明點唔夠1000

開多2張附屬，成家一齊洗就咩都夠

係vs iti cup全分開

iCard仲有網上11111積分

東亞日都有網上

40萬即批

易唔易免年費？

Cup即係邊張？

銀聯

China UnionPay

無上限既話東亞執得笠

Apple pay 俾錢多過1000蚊仲用唔用到？

Yes, 試過Apple Pay 5千幾

舊年信銀，只係做新客首年無上限２%＋網上３%，乜簽賬都計
近乎燒錢，不斷CUT優惠下，依家要縮到只做本地食肆

今年到東亞，搞咁多都係慶祝百年成就派下錢
回贈率咁高，又可以卡海，的確係相當吸引，
不過要等三個月先入一次積分／現金回贈，電子錢包轉賬唔計落東亞日
咁就睇下有冇客仔最終簽多咗，要做月結單分期／最低還款額

citic 網上5%同全部4.8%差幾遠

想問問apply完cx ae冇confirmation email係正常？

1000 2000都簽唔到果d玩乜信用卡…

仲拎緊十鳩幾萬年前張poly bea卡
連visa paywave都冇
有冇得拎去分行叫佢換過張新

你每個月都keep住用下張卡 佢多數都會免你 除非你放係到唔用

你試吓打去hotline問吓俾唔俾換

東亞最近有冇街站

求位置

有冇人知點解？

前排申請左張渣打Simply Cash, 見到東亞日改左, 而家好似唔錯,
想問計現金回贈卡, 渣打Simply Cash同東亞i-Titanium邊張好啲?
thanks

唔使諗，緊係東亞啦
當然，scsc出黎拎迎新都唔錯

琴晚交齊野申請西亞
之前預左有5k要簽做迎新
點知今日簽左

第日收到卡又要搵野簽
知唔知超市現金卷計唔計？
（聽講恆生唔計）

佢requirement係3次
係咪可以同一個人？

Hsbc邊度睇張信用卡有無開自動轉帳找卡數
定要打上hotline度問？

你用邊間銀行找?
睇月結單 / 睇返銀行DDA setting / 打去都得

Hsbc啊
E-banking有無邊個位有得睇 搵唔到

想apply張card for asia miles
但年薪唔夠240,000
邊張岩我

SCAM 96k喎

SCAM $96,000

Dbs bwm
唔夠24萬都批
公廁卡嚟

整張SC AM 96k 再加埋 DBS BWM